\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage{amsfonts, amsmath}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{../../macros}

\title{Indução Matematica}
\date{} %Opciona
%\author{GRR20211795}

\newcommand{\preambulo}{ %Opcional
        Sejam
        \[b(n) := \text{ o numero de digitos 1 na representacao binaria de n}\]

        e $f:\mathbb{N} \to \mathbb{N}$ dada por
            \[f(n) = \begin{cases}
                        0, & \text{se } n = 0\\
                        f(\FLO{\frac{n}{2}}) + (n \text{ mod } 2) , & \text{se } n > 0
                     \end{cases}
           \]
}

% Demonstração:

\def \pN{ % Predicado P(n)
    b(n) = f(n)
}

\def \quantificador{
    \forall n \in \mathbb{N}^*
}

% ----------------------------

% Hipótese de Indução:

\def \pK{ % Predicado P(k)
    f(k) = b(k)
}

\def \base{
   0
}

% ----------------------------

% Passo de Indução:

\def \pA){ % Predicado P(a+1)
    f(a+1) = b(a+1)
}

\def \desenvPasso{ 
    \subitem   Suponha que $(a+1) > 0$. Temos
    \subitem   \begin{equation} \label{subs}
                    f(a+1) = f\PAR{\FLO{\frac{a+1}{2}}} + (a+1) \text{ mod } 2 
               \end{equation}
    \subitem   Da Hipótese indutiva \eqref{HI}, temos que 
                \[f\PAR{\FLO{\frac{a+1}{2}}} =  b\PAR{\FLO{\frac{a+1}{2}}} \]
    \subitem   Substituindo em \eqref{subs}, temos
        \begin{equation} \label{equal}
            f(a+1) = b\PAR{\FLO{\frac{a+1}{2}}} + (a+1) \text{ mod } 2
        \end{equation}

    \subitem Se $a+1$ e impar, entao
        \[b(a+1) = b\PAR{\FLO{\frac{a+1}{2}}} + 1\]

        \subsubitem Ou seja
            \[b(a+1) = b\PAR{\FLO{\frac{a+1}{2}}} + (a+1) \text{ mod } 2 = \eqref{equal}\]

        \subsubitem Portanto
            \[f(a+1) = b(a+1)\]

    \subitem Se $a+1$ e par, entao
        \[b(a+1) = b\PAR{\FLO{\frac{a+1}{2}}} + 0\]

        \subsubitem Ou seja
            \[b(a+1) = b\PAR{\FLO{\frac{a+1}{2}}} + (a+1) \text{ mod } 2 = \eqref{equal}\]

        \subsubitem Portanto
            \[f(a+1) = b(a+1)\]

}

% ----------------------------

% Base da Indução:

\def \setBase{
    \{0\}
}

\def \desenvBase{
    \subitem Por um lado, pela definicao de $b$, temos
        \[b(0) = 0\]
    \subitem Pelo outro, caso base de $f$, temos
        \[f(0) = 0\]
}

% ----------------------------


\newcommand{\demonstracao}[2]{ %Proposicao(N), Quantificador
    \item \textbf{Demonstração:} Vamos provar que
    \begin{equation} \tag{Reivindicação} \label{Claim}
        #1, #2
    \end{equation}

    \subitem por indução em n.
}

\newcommand{\HI}[2]{ %Proposicao(K), Base
        \item \textbf{Hipótese de Indução:} Seja $a \in \mathbb{N}$ tal que
        \begin{equation} \tag{HI} \label{HI}
            #1, \forall k \in [#2 .. a]
        \end{equation}
}

\newcommand{\Passo}[1]{ %P(a+1)
        \item \textbf{Passo da Indução:} Vamos provar que
        \begin{equation} \tag{Passo} \label{Passo}
            #1
        \end{equation}

        \desenvPasso{}

        \subitem   Portanto \eqref{Passo}
}

\newcommand{\Base}[2]{ %P(k), Quantificador, setBase
        \item \textbf{Base da Indução:} Seja $P(k):= \eqref{HI}$, Vamos provar que 
        \begin{equation*}
            P(k), \forall k \in \mathbb{N} \text{ ao qual o argumento do Passo de Indução não se aplica.}
        \end{equation*}

        \item Isto é:
        \begin{equation} \tag{Base} \label{Base}
            #1, \forall k \in #2 
        \end{equation}

        \desenvBase{}

        \subitem Portanto  \eqref{Base}
}

\newcommand{\conclusao}[2]{ %Proposicao(N), Quantificador
        \item Portanto,
        \begin{equation} \tag{Prova}
            #1, #2
        \end{equation}
}

\newcommand{\inducao}{
    \begin{itemize}[label={}]
        \demonstracao{\pN}{\quantificador}
        \HI{\pK}{0}
        \Passo{\pA)}
        \Base{\pK}{\setBase}
        \conclusao{\pN}{\quantificador}
    \end{itemize}
}

\begin{document}
    \maketitle
    \preambulo{}
    \inducao{}
\end{document}

